# マイクロサービスの存在意義。

### ヘキサゴナルアーキテクチャ：
　ロジックが見えるようにするアーキ

### マイクロサービスの定義：
    ２周間で書き直せるもの
### マイクロサービスのメリット：モノリシックアプリは逆
    アプリの修正・変更を容易にする。
    サービス間が疎結合になっていることで、
    技術異質性：
        サービス間で異なる技術を適用できるようになり、要件に柔軟に対応出来るようになる。
        異なる技術を採用することでオーバーヘッドが発生するため、JVM上で動くJavaと言語指定するのもあり。
    回復性：
        サービス単位で分離されているので、障害が発生したときの原因分析がし易い。
        ただ、分散型管理の知見がないと難しいという欠点はある。
    スケーリング：
        スケールが必要なサービスだけをｽｹーる出来る。

SOA- Service-Oriented-Archtecture. サービス思考アーキ
    MicrozService is SOAの実装への落とし込み

共通ライブラリは分解テクニックとして有効だが、
技術的多様性が失われる。少なくとも同じPF上で動作あせる必要がある、

OSGI- OpenSourceGatewayInitiative. モジュール式分解痛いアスル技術固有の手法の一つ、
Erlang
P12　わからないのでOSGIの仕組み後にもう一度読む。

モノリシックなプログラムと違い、デプロイの対処。テスト。監視の技術を大幅に上げる必要がある。

# アーキテクトの立ち振舞

やはり現場の開発を知っているべきである。
４チームいたら４週間でチームに周り、一緒にプログラミングする。


Heroku 12 Factors　http://www.12factor.net/

Dropwizard Jaryon OpenSOうｒせのJVMベースのマイクロコンテナ
サーキットブレイカー

### アーキテクトの責務
ビジョン；
    システムが組織や顧客の要件を満たすのを助けるシステムの技術ビジョンを明確に伝える。
共感：
    顧客や同僚に対する自分の判断の影響を理解する。
協調
    できるだけ多くの仲間や同僚と関わり、美音の定義、改良、実行に役立てる。
適応性：
    顧客や組織の要求に応じて技術ビジョンを柔軟に対応させる。



